(減肥) 168斷食+Weekdays減糖減澱粉

最近四個月都實行緊168斷食(1-9pm先食嘢)；Weekdays食清(戒糖，澱粉，飯2L水或以上)；Weekend隨便食(乜都食，平時有嘢想食就趁星期六日先食)，因為想減肥減得開心

然後，我一星期已經去四日gym，主要跑歩機，太空滑歩機，划艇機，但好似都無乜減到個肚腩仲好大

有咩我可以再改善？

不

會唔會係weekend太放縱？

如果減左醣再加168，點都會輕幾磅架喎～

Ching可以試下 星期1-3食小野, 4-5medium, 六日照返而家咁，再加埋每兩日做15分鐘hiit

跑多啲低intensity步 睇下低心率跑法 MAF180
我同你一樣，全個禮拜除星期日都168加低醣
運動就跑步，初初週跑量20km 而家跑到50km，rest day 都會喺屋企跟youtube片做45mins HIIT

3個月 70kg > 60kg
肚腩變腹肌，肉地變鋼條形

(初初10k 跑60min, 而家50min，諗住開始練半馬，下年跑全馬賽)

可能係平時想食嘅野，會一次過weekend食，e.g 飯，burger，珍奶

好激勵！
Ching YouTube片有推介嗎？
你星期日係咪乜都食？

你跟得到168，如果你份工allow你做到嘅話，可以試埋177 186
空肚時間愈長，嗰燒脂速率愈高

正常食，冇你樓上講咁癲，珍奶嗰類我冇飲好耐，出街買嘢飲只會買無糖/極低糖(<3.5g per 100ml)

同埋168+低醣咗之後，胃口細咗，冇以前食咁多嘢

我其實習慣唔食早餐，2pm食都ok，但夜食lunch，晚餐又會推遲，唔想太夜食dinner

你幾點食最後個餐 幾點訓

我做gym都係做好basic 30分鐘帶氧+Rowling練下手臂，唔係好高強度....會學你試下HIIT

咁你咪1400-2100
你做到就盡量壓縮嗰進食時間range

我放工去完gym通常都八點，逼自己九點前食完，around 12就瞓，所以唔想訓前飽住

Ching水果食唔食？驚唔驚果糖？

有，但食好少
另外運動完會食條蕉補充返

9pm食，即係有排都訓唔到，即係夜訓...

建議改食早餐，午餐，早啲訓

做輕微運動
多食蔬果，防止便秘
啲餸唔好食太咸，減少水腫
食澱粉要食低GI，份量都唔好多

黎黎去去都係calories in < calories out。自己track macro 同calories啦。 同埋唔好一味減少carbs嘅intake，先均衡飲食。

另外我建議女仔train下muscle ，可以增加muscle mass -> 增加calories out。唔好成日以為女仔train下就變到Hulk咁啦，就算你想都好難。

減唔到咪因為星期六日囉
做gym先會食碳水架
係舉鐵呀，咪做帶氧
帶氧係永遠skinny fat
水唔夠 消除三酸甘油脂要水既

我唔識168 斷食但我5pm 後唔識野轉一餐蔬菜汁加一星期三日cardio 瘦到40lb, 有恆心轉兩餐都得，我唔建議分weekday weekend, 斷幾點又食返咪會反彈囉

又係你條飲汁撚 中佬

得啦你最叻

#297
UCS
•
10 日前
有個方法好work , 飲60 日蔬菜汁

唔洗努力做運動，你有決心就得

我就兩者配合，整體瘦左40磅對腳都長左

我理據反駁

片話要夠protein 同要健康
排毒減肥法peeta比D級

營養師比1分

UCS發老皮反駁
唔識就自己google 下先啦兒登仔

下下以為識屌人好撚醒
係呀得你一個岩，你講既就係皇道
所有方法/提出既教授都係廢，因為佢地同你唔同意見

方法樓主自己諗，身體係佢，關你條7頭9事咩細佬仔

好撚多人信呢啲 又唔反思背後原理，唔理科學根據，求其掉啲似是而非嘅偽科學字眼就當係科學。攪到勁多人disorder eating. 嚴重嘅仲攪到eat disorder. 多得呢班人唔少。

計自己嘅TDEE。每餐磅野食計卡路里。總之食少過自己嘅TDEE。

好多人淨係睇卡路里同磅數
忘記左營養同肌肉呢樣野
2個月係冇可能淨係脂肪減50磅，即係減埋肌肉
冇左胰島素呢種防分解荷爾蒙
脂肪同肌肉就分解
所以減碳係用黎減肥
if都會降低胰島素 增加升糖素
防肌肉分解要有蛋白質同運動
話比身體知我D肌肉有用，你消左我生存唔到
有d細胞需要葡萄糖
但其實可以係蛋白質醣質新生做到 碳水非必要
蛋白質就係必要 隨住年齡既增長就要更多既蛋白質
有d脂肪例如omega3都係人體無法製造
礦物質同維他命都係重要
簡單講 你日日公仔麵冇肉冇菜 有卡路里冇營養健康嗎?

放心，我無諗過行果汁斷食驚好多果糖，同埋如果減得唔開心，好難持久落去

好，我weekend都節制啲

至於運動，我有做少少推手臂，拉背，練大脾個啲機，舉鐵就未試過。

但有個疑問，唔係要做帶氧減咁啲肥膏，然後重訓修個shape嗎？可以完全唔做帶氧？

我有計呀，兩餐主要唔同顏色蔬菜，白肉，蛋白質，三文魚，我覺得都幾均衡

不過我五日入面基本上三日都食同一set嘢，另外兩日就轉下，咁樣其實有無影響？

小分享， 我都係做緊168 + "盡量"零糖 零澱粉。

我係12-8先食， 其餘只飲水/茶/齋啡

一日兩餐， 主要食蛋白質頂肚餓。如果Lunch 既就一碗菜， 雞扒"極致可以食雞胸", 一杯齋啡。
晚餐無飯是常識吧， 明知係澱粉既薯仔等等都唔食。 一樣一碗菜打底， 然後屋企煮咩就選擇蛋白質黎食（蒸魚，豬肉，蒸雞走皮）
自己每星期set 一日做open day, 可以放縱咁食， 我試過牛大人放題， 但可以食碗菜打底先on-top 食其他， 唔食烏冬麵類， 唔抵。

運動方面， 一星期至少50km 單車， 我keep Avg. 30+ 跑。

而家第五個星期了， 我由91.7--> 86.0KG. 由死肥仔變到而家隻腳有小小肌肉出黎， 肥仔波收緊， 有小小胸骨見到， 但我target 係80 附近， 大家加油

重點都係營養夠唔夠，營養夠而又meet 到你calories requiement 其實已經算唔錯，就算轉其實野食都okay，只要個習慣係sustainable 就得。
Btw，唔好忽略healthy fat同vitamins， 因為好影響Hormones 同情緒。

做機都得 要有阻力 做完補返d protein
帶氧係用肝糖之後先減脂
通常食得多先做帶氧去消耗卡路里，本身食小於tdee冇必要，食tdee-200到300 如果食太小增唔到肌
小量非精製碳水配多肉多菜減肥食飽飽 冇壓力
帶氧對減肥作用唔係冇，但主要用黎keep fit練心肺同對皮膚好

如果唔介意英文，想scientifically 了解nutrition 同body building 嘅運作，可以煲下呢個人啲片:

減肥同時增肌=body recomposition 。理論上可行，但要時間同埋track macro

我唔斷食，不過分享下pattern，WFH兩個月減左十磅，每星期做4日運動每次個幾鐘，練肌肉對HIIT時間大概係8比2，
作息，好夜訓
飲食，三餐食少啲，減卡路里，盡量少飯，細半碗，做gym中間有一日休息會食甜品，蛋糕一件之類，揀啲無咁甜嘅，其餘時間無糖，幾乎無零食，唯一例外係喺頂唔順嘅時候食99%朱古力，不過都少

脂肪係唔會燃燒卡路里，肌肉會，呢個係操肌會減到肥嘅原因

碳水唔係唔食得，做運動最好食啲添，唔係個人會無咩能量，唔好過量就得

Ching 你HIIT有無推薦video

返office 工
9-3食哂朝早同晏晝然後斷食
想問下夜晚想做gym 點搞
試過做cardio 有下覺得成身汗勁餓同冇力

午同晚食 斷早

都可行 如果夜晚7點開始做 食咩好
利申 少肌肉軟身啤梨人

白飯係咪要完全戒

低碳高蛋白高菜

可否推介埋運動 大大對肥仔波同大肚腩

你唔係話去做gym咩

我係但冇人篤住好易鳩做
同埋勁憎做cardio

唔好意思呀 我有少少野想問
咁啱我都減緊肥
我由畢業開始就行緊168
直到近排啲人講先發現原來我一直都係呢個時間入面食飯
所以168對我來講完全冇用
因為已經係10幾年嘅習慣

呢幾個月盡量唔食白飯意粉麵包之類嘅澱粉質
但甜品好難戒
唔係日日食放假可能食少少咁
唔知係唔係人老咗個肚腩越來越大
但個個都覺得我食量唔算多

呢個月開始做返啲訓練肌肉嘅運動
Plank, side plank etc 每日大約做20幾分鐘
打算時間慢慢加上去
個肚腩仲喺度
但明顯見到腰線條出緊嚟

上網睇過下話脂肪又唔會轉做肌肉
好老實試過節食真係好難減到
覺得真係關上咗年紀事
以前後生真係易減好多

我係女仔 都明白好難會做到肌肉
純粹想收返個肚腩線條望落去靚啲

想請教下大家有咩方法可以甩到啲脂肪
謝謝

斷長D 斷186/omad
甜野唔戒冇人幫到你 先停止兩個月
減完再有限量地食

咁我唯有下定決心戒糖
多謝建議

肌肉訓練淨係 Body weight 唔夠，一定要負重，就咁 Plank side plank 對訓練肌肉真係作用不大

但如果唔想去gym room
係唔係要做嗰啲揸住水樽嘅運動？
因為由細到大都冇做運動
所以對於運動嘅概念其實好模糊

我唔係想challenge你
係想問吓
見有女仔分享用ring fit都由有肚腩操到有線條好靚咁
但嗰種都唔似係負重訓練
我只係想收返個肚腩
啲褲變返鬆唔好咁緊就已經好滿足